有國才有家 - 古德明

節錄

有國才有家 - 古德明

七月三十日，鄭月娥政府發表聲明，支持選舉主任之禁民主派代表競逐立法會議席：「參選人必須效忠香港特別行政區；如欲當選之後，藉議員否決議案之權，迫使政府接受若干政治要求，即不符參選資格。」鄭月娥政府原來等於香港，對之不唯命是從即等於對港不忠。

一九一五年，袁世凱計劃稱帝，。。。。。。。。。。。

今天可不同了：立法會議員受命於民者，只要是反對鄭月娥政府，就是「不效忠香港特別行政區」，就不得做議員。然則梁啟超、蔡鍔等，或用文章，或恃武力，「迫使政府接受若干政治要求」，無疑要問賣國叛國之罪，判處最少十年監禁。請不要說有民始有國，有國始有君；現在是有君始有國，有國始有民，有民始有家。

而根據新香港的效忠論，秦檜完全聽從宋高宗命令，應是歷朝最會「效忠中國」的宰相。怪不得鄭月娥政府要大舉整頓歷史科教育。

從小就學"保家衛國"，根據蚑共"一國兩制"解讀邏輯，保家定衛國先？？？